## Metadane

* title: "Programista mimo woli"
* threads: deprecated
* motives: nuisance-pests, efemeryda-zrodzona-z-emocji, serce-czy-rozum, oczywiste-nieakceptowalne-rozwiazanie
* gm: żółw
* players: kić, arleta

## Kontynuacja
### Kampanijna

* [180815 - Komary i kosmetyki](180815-komary-i-kosmetyki)

### Chronologiczna

* [180815 - Komary i kosmetyki](180815-komary-i-kosmetyki)

## Projektowanie sesji

### Struktura sesji: Monster in the House

* Sin: slavery (freedom x doing)
    * Who: Dyrektor (ojciec) wobec Stasia lubiącego rysować - ma być programistą.
* Monster: Bliźniaczka
    * Ruin: DENY: schools, families (understanding x interacting)
* House: Zaczęstwo to teren Bronki
* Players:
    * A: Atena łączy je obie

### Hasła i uruchomienie

* Ż: (kontekst otoczenia) -
* Ż: (element niepasujący) -
* Ż: (trigger) -
* Ż: (przeszłość, kontekst) -

### Analiza i poszerzenie

Ogólnie:

* Ż: null
* K: null

Gramy o (zdania):

1. ""
2. ""

Pogoda, otoczenie:

* ?

## Potencjalne pytania historyczne

* brak

## Punkt zerowy

### Postacie

.

### Opis sytuacji

brak

## Misja właściwa

**SCENA WSTĘPNA** (Przyjęcie zlecenia) (19:25) (15 minut)

Atena poinformowała Pięknotkę o tym, że w Zaczęstwie niedaleko od Zjawosztupa doszło do Emisji. To teren Czerwonych Myszy. Ona poinformowała o tym Pięknotkę, bo to może być powiązane z jej działaniami. Galilien przyszedł się nudzić, ale Pięknotka go wywaliła.

Zaprzyjaźniony glukszwajn przyjaźnie wpieprza grządkę u Bronki. Bronka nie kojarzy glukszwajna, ale spoko, happens. Pięknotka wpadła do Bronki; obie wiedzą o akcji na trzęsawisku. Zdecydowały się pójść na Zaczęstwo.

**SCENA:** (19:40)

Ogromny problem - manifestacja w szkole. "Nie ma zajęć", uczniowie. Dyrektor i nauczyciele nie wszystkich uczniów poznają - ale próbują zatrzymać. Zniszczona sala komputerowa. Bronia pojechała do domu po glukszwajna i go tu przywiozła. glukszwajn PEŁNA RADOŚĆ poleciał do szkoły. Dyrektor TYLKO NIE TO. Bronka wysadziła hydrant i dała przejście wieprzowi. Wieprz popędził...

Zaklęcie Bronki zmieniło całą szkołę w stechnicyzowaną salę informatyczną. Supernowoczesną salę. Salę podpiętą energią do Trzęsawiska. Ludzie są w szoku - supernowoczesna szkoła. I tylko dwie osoby - chłopczyk i dziewczynka są podejrzani.

Chłopczyk płacze że nie wolno mu rysować i zniszczyły mu się stare rysunki. Dziewczynka go pociesza - znajdą coś do rysowania. Okazuje się, że mały Staś kocha rysować ale ojciec każe mu programować by być programistą i Staś jest załamany. Poszli do sali szukać.

Bronka, innymi słowy, ma gdzieś tu efemerydę pragnącą zniszczenia... sali informatycznej. Tylko glukszwajn chroni szkołę przez apokalipsą - a dyrektor chce się świni pozbyć. Bo nie ma świnia prawa do edukacji. Nie ma.

Bronka formuje przeciw dyrektorowi grupę wsparcia świni w szkole. Ma do pomocy nauczyciela biologii. O dziwo, się udało. Akcja przygarnięcia świni dla nauczyciela biologii by nie płakusiał. Udało się. Dyrektor się prawie zapluł, więc poszedł do Stasia (syna) kazać mu programować.

(Ż: -5 kart: efemeryda jest sprzężona z ludźmi - krzywdzi ludzi jak będzie po prostu rozładowana)

Olga odpada - nie da się bezpiecznie zglukszwajnować terenu bo ktoś zginie. Dyrektor szuka Stasia - Staś z "Sabiną" są schowani pod hantlami. Staś chce rysować... on nie chce by tata go znalazł. On nie chce być programistą :-(.

Pięknotka się zirytowała. Poszła do biednego dyrektora i walnęła mu zaklęciem mentalnym. Niech pozwoli dzieciom spełniać swoje pasje. 12-3-0. Sukces. Dyrektor chce dać Stasiowi prawo do rysowania. Stasiu się ucieszył i poszedł z tatą. Sabinka została sama, przytuliła ją Bronka... ale Bronka przytuliła efemerydę.

Przekonały efemerydę do zabawy kredkami. W tym czasie, po odwróceniu uwagi dziewczynki, poszli po świnię. Glukszwajn wyżarł efemerydę, która nawet nie próbowała się bronić - była odwzorowaniem dziecka i jak dziecko cierpiała.

(20:48)

**Karty:**

* Ż: 2 (7)
* K: 0
* B: 0

## Wpływ na świat

| Kto           | Wolnych | Sumarycznie |
|---------------|---------|-------------|
| Żółw          |   0     |      7      |
| Kić           |   2     |      2      |
| Arleta        |   2     |      2      |

Czyli:

* (A): Stasiu ma talent do rysowania. Nie musi być programistą.
* (K): Pięknotka nie będzie mieć problemów z uwagi na super cyberpunkową szkołę.
* (Ż,Ż): Cyberszkoła tu pozostanie i się zregeneruje; energetycznie podpięta do Trzęsawiska.

## Streszczenie

Na terenie Zaczęstwa doszło do Emisji i pojawiła się efemeryda. Próbując ją usunąć, magowie stworzyli Cyberszkołę w Zaczęstwie podpiętą energetycznie do Trzęsawiska Zjawosztup. Efemeryda była podpięta do dziecka - małego Stasia. By ją usunąć, dyrektor Cyberszkoły i ojciec Stasia musiał zrezygnować ze zmuszenia syna do programowania. Niech rysuje. Viva magia mentalna ;-).

## Progresja

* Bronisława Strzelczyk: właścicielka niewielkiego i bardzo figlarnego glukszwajna; opuścił Olgę i przyszedł do nowej przyjaciółki

## Zasługi

* Pięknotka Diakon: wraz z Bronką rozwiązały problem efemerydy; mentalnie zmusiła dyrektora szkoły by ten pozwolił dziecku rozwijać rysowanie (jak Staś chciał)
* Bronisława Strzelczyk: wzmocniła Cyberszkołę Efektem Skażenia, po czym zniszczyła tamtejszą bezbronną efemerydę glukszwajnem.
* Atena Sowińska: nadała temat odnośnie problemów w Zaczęstwie Pięknotce, woląc, by Pięknotka a nie Alan z Czerwonych Myszy się tematem zajmowała.
* Tadeusz Kruszawiecki: dyrektor Cyberszkoły w Zaczęstwie. Pod wpływem magii mentalnej; mały Staś będzie mógł rysować i nie będzie musiał być programistą.
* Staś Kruszawiecki: syn Tadeusza, który zawsze marzył o rysowaniu ale ojciec kazał mu być programistą. Sprzęgł się z Efemerydą, która została zniszczona.

## Frakcje

* .

## Lokalizacje

1. Świat
    1. Primus
        1. Sektor Astoriański
            1. Astoria
                1. Sojusz Letejski
                    1. Szczeliniec
                        1. Powiat Pustogorski
                            1. Zaczęstwo: mieścina na Terenie Skażonym, w której doszło do Emisji z Trzęsawiska Zjawosztup.
                                1. Cyberszkoła: jeszcze niedawno wzmocniona magicznie szkoła; Efekt Skażenia Bronki jednak uruchomił jej supernowoczesność mocniej.
                        1. Trzęsawisko Zjawosztup: od tej pory zasila energetycznie Cyberszkołę w Zaczęstwie.

## Czas

* Opóźnienie: 1
* Dni: 1

## Narzędzia MG

### Budowa sesji

**SCENA WSTĘPNA** ?
**SCENA:** ?

### Cel Opowieści

* x

### Po czym poznam sukces

* null

### Wynik z perspektywy celu

* null

### Wykorzystana mechanika

1807
